神話中的歷史

大家好，今次系我第一次寫文，其實我自己考慮左好耐，究竟應唔該寫故，成日都顧慮住有無人睇，有無人會鐘意，但到最尾我都係決定左寫

會有愛情，但唔會有啪啪啪情節
會有懸疑，但可能我能力不足會有bug
會有神話，但唔會離地

最終如果唔過我底線，劇情可能會考慮觀眾睇法

希望多支持

哇屌，個頭好撚痛，做乜9,，呢度系邊度？旅遊巴？點解我系度？我攞起左部電話，打比一個同我好熟悉嘅朋友兼同事。

“喂？做緊咩？”

“翻緊工lor，打過黎突登串9我請唔到假一齊去旅行？”

“我去左旅行咩？”

“咪玩啦，前幾日你先請完假話去大陸黎一場說走就走嘅旅行，唔記得左？”

“系咩？”

“唔講住，個波士望住我，88！”

拒講嘅野系真嘅？點解我一D都唔記得我自己請左假去旅行？唔掂，打比我條女問下先，拒一定知，跟住落黎我揸住部電話，望左好耐。。。。。。

我on9架，我都無女！

既然系咁就由得拒，睇下我自己揀左個咩trip放鬆。呢個時候，前面有條友揸住支mic講野

“咳！咳！HELLO，聽唔聽到，123,123，大家好呀，各位親愛嘅團友，首先我好多謝大家揀左我地中X旅行社嘅旅行團，今次我就系大家嘅導遊，叫我源仔就ok。距離我地目的地大概中有2.5小時嘅車程，大家可以趁呢段時間休息下，途中我地會經過一個小數民族，會試下個度嘅特色食物，大家即管期待下。講得太多都嫌自己口臭，大家休息下，有問題叫我得啦”

聽完導遊講野，我大體明白衣家發生緊D咩，是時候發揮我警察嘅強大邏輯性去釐清事件嘅真相啦，據目前所知，我應該系。。。。。。。。。。。。。。。。

穿越左？？？？

錯字多
「做乜9」「88」如果用黎打係編文到 讀者普遍較難代入

巴打出文前可以校對下先

其實我想系先試下水溫，睇下大家接唔接受到純口語

但無事，我跟住寫法會嚴謹D，話曬都係懸疑故事，書面語好D

開個玩笑，在沒搞懂發生什麼事之前，最好就是說個笑話，來緩解一下緊張的氣氛，但我一直搞不明白的是，為什麼？我看著窗邊飛逝即過的景色，思考了起來。

慢慢的，我的眼眸垂了下來，腦袋開始運轉不了，被窗外的一色一樣的風景所催眠，伴隨著街邊的路燈亮起，橙色的光線渲染下，突然一片黑蓋過，旅遊巴士進入了隧道，隨即我的眼皮抵抗不住疲勞感，深沉地睡著。

一聲強烈的剎車聲響起，車輛猛烈的減速，我隨著慣性向前方座位撞去，突然驚醒，神經在此刻被無限放大，在撞上前方的座位后，我下意識地把手伸去我覺得最有安全感的位置，我做出拔槍的姿勢，大叫：“發生咩事？”。

卻驚覺發現我沒帶槍，也對，去旅行帶什麼槍

導遊在這時迅速調整好狀態，拿起麥克風說：“無事，前面忽然企住一條友，我落去問下”

我看到導遊迅速下車，我也鬆了一口氣，畢竟沒有發生什麼事，趁著這多餘出來的時間，我看了看周圍，留意了一下車上的環境，有一男一女拿著十字架在祈禱，有一家大小抱著在一起，還有幾個看上去很普通的路人，大家都掛著緊繃的臉孔。

其實在驚嚇過後才是絕對的平安，我長歎了一口氣，等待事情的解決。

巴打你走先 依到有我頂住

你有idea就做得嚴謹小小 口語都唔代表亂用字同書面口話混雜

真系sorry，我會注意

就算只有一個人想睇，我都會寫落去

在大約十分鐘過後，導遊上車了，後面跟著一位女性，體型嬌小，一身白衣，頭上戴著一束白色的頭圈，上車后，對著大家尷尬的一笑，一笑傾城，一笑迷人。

導遊的聲音再次響起：“呢位可愛動人嘅妹妹叫清涵，原本應該系條村到會合。。。”

清涵把麥克風搶去，導遊沒有了電子化處理過的聲音好像變得好聽，耐聽，然後就是一道迷人的聲音：

“我叫清涵，原本我應該系條村到等你地，但我實在系太想見到你地啦，所以先至咁做，對唔住大家”

清澈的聲音在車上引起迴響，似仙音，似天籟，聲音仿佛在我們的大腦響起，催眠著我們，同行的旅客都不禁泛起了笑容，甚至笑了出來，與前一秒還緊繃的氣氛大相徑庭。

卻只有我依然緊繃著眉頭，大腦告訴我這事情不簡單，其實她剛剛避過了所有應該解釋的位置，以笑話麻痺大家的神經，忽略起問題的關鍵性，我的目光一直在注目著清涵的身上，卻沒發現這會對一個少女產生不安的感覺。

注目下，清涵的餘光瞄了過來，眼神的接觸，靈魂的碰撞，只一瞬，我移開了目光，或許是尷尬，或許是不妥，又或者是。。。。。。害怕？

“再前面大概十分鐘嘅車程就到我地條村，天地村”

或許是感覺到眼光注目的壓力，我把頭壓下，沉默不言，直到清涵話畢，坐了下來，那股壓力隨之煙消雲散，我是太久沒看過美女嗎？

但那股壓力，到底是我看到美女的尷尬，還是強大的第六感告訴我這程旅途不安穩？

車上歡笑聲再現，而我，一言不發。

我知道個台全部都係大眾故，甜故

但我都想寫文學feel嘅作品，感性

我嘅第一篇承認的確廢到喊出來

所以就算負皮點多法

總有同我有共鳴嘅人

我願為你，寫下傳奇篇章

其實我覺得就算你想純口語
都盡量唔好夾雜住英文單字同數字

我睇落會覺得係有人鳩嗡緊多過講故

thx 點醒，會注意

打個系字就知你無文化啦 仲學人講文學